［集思廣益］絕命毒師入, 電解洗衣蛋自製消毒劑

由於消毒藥水及漂白水短缺, 記得之前去旅行買咗隻電解洗衣蛋

可以電解自來水成為次氯酸, 原理係自來水含有氯氣, 將氯氣分解變成活性氧及次氯酸, 但濃度不高...水務署剛剛將自來水氯濃度,每公升提高0.2毫克,理論上應該效果更佳...

上網查閱資料,次氯酸可以消滅絕大部分細菌及病毒, 可與漂白水相比

安全性比漂白水及酒精更高

如果加入食鹽,即可變成次氯酸鈉.

壞處是, 電解次氯酸十分不穩定, 電解後需要即時使用...

請問各位化學JJ, 是否可以用電解洗衣蛋,製造家用消毒藥水, 殺死冠狀病毒 COVID-19 (China Outbreak Virus In December - 19) 簡稱武漢肺炎？

利申： 非洗衣蛋打手

Concentration 要夠喎
殺病毒嘅required ppm / molarity 係幾多啊

同埋voltage要好高

網上搵到..

「次氯酸」，其殺菌的原理和「次氯酸鈉」相近，但它卻擁有多個優點。

第一，是殺菌能力更強、更快。若使用5ppm至20ppm的「次氯酸」水溶液，只需要10秒至30秒，就可以殺死超過99.9%的大腸桿菌、沙門氏菌、金黃葡萄球菌、結核菌、芽孢菌等。

相比之下，「次氯酸鈉」若要做到相近的殺菌效果，其濃度就要達到200ppm至500ppm（即以漂白水及清水以1:49或1:99的比例來稀釋），而且還要數分鐘至數十分鐘。

頭盔： 唔知真假

洗衣蛋電壓好低5V 1-2A...

雖然話漂白水的主要成份為次氯酸鈉，但次氯酸鈉處於液體狀態的話，就自然會有次氯酸的產生，唔係太明白點解可以分開兩者對待同做實驗。

Handbook data indicate that sodium hypochlorite can undergo several reactions in water.
The main reaction is the dissociation of the hypochlorous acid with K=2.9x10 -8 (at 25°C), pKa=7.53 (Pinto, 2003)
The various species present in solution are: For pH between 4 and 6, all chlorine is present as hypochlorous acid HClO. For pH inferior to 4, the main species is chlorine Cl2. For pH higher than 5, the dissociation of the hypochlorous acid increases up to pH 9 where this dissociation is total. At pH 9, all chlorine is present as hypochlorite ion ClO-.

Source:

即係漂白水pH4-6就係次氯酸，pH9以上就係次氯鈉，pH4以下就出氯氣

香港食水的pH值屬於微鹼（pH8.2-8.8）
水喉水氯氣經過洗衣蛋電解 pH會唔會唔同咗？ 能否與漂白水相比？

洗衣蛋應該無咩可能做到你想要的嘢

去台灣個fd拎支旺旺水神出黎就係次氯酸 唔可以見光
用開e字頭電解水機 出黎嘅酸性水係唔係就係佢?

啱啱見到博士出post..

021407【一分鐘化學：次氯酸水、電解水、二氧化氯】
1. 佢地3隻放嘅嘢，1：99漂白水都有，叫 active chlorine。

2. 漂白水 (NaOCl) 平好多！1：99開1公升，幾毫子咋。已經500ppm，冇臭味。

3. 我唔會用次氯酸水 HOCl (即酸性電解水)，因為太稀。佢冇臭味，因為好少過200ppm。廣告話佢冇毒，咁稀點會中毒呢？但少過200ppm你估殺菌比500ppm嘅1：99勁？

4. 點解電解水唔整高D濃度？係低pH 高濃度次氯酸會出氯氣 Cl2 㗎！

5. 我唔會用二氧化氯 ClO2，因為本身好毒。成日開成唔夠200ppm！

人類好奇怪，以為貴D就好。
但又信K.Kwong免費服務！🤷

最新po再清楚啲

021419【次氯酸好過漂白水？】
次氯酸同漂白水 係 pH 6 ---> HOCl
次氯酸同漂白水 係 pH 9 ---> NaOCl
大家都係來自電解天然嘅鹽水, 點解次氯酸會好過漂白水？

係咪即係成分相同..？

科大火博士, 話自來水+鹽係有效殺菌..

電解成次氯酸之後

要次氯酸鈉，點解唔去買漂白水或者漂白水丸？